【TVB變天】陳國強辭任TVB主席 盡沽股份宣佈退休

TVB（511）公佈，陳國強辭任主席及非執行董事職務，2月4日生效。

TVB獲通知，作為Young Lion Holdings Limited (“YLH”) 股東之間之建議股權重組之一部份，陳國強已就出售彼於YLH股份之權益簽署有條件買賣協議。是項建議交易須獲得通訊事務管理局的批准，TVB須向通訊局作出申請以獲得必要的批准。

是次建議交易完成後，陳國強將不再持有TVB任何股份權益。陳國強亦通知TVB，彼將於此後開展退休生活。

陳國強於2011年4月獲委任為TVB非執行董事，及於2015年1月成為董事局主席。

TVB未公佈接任人選，就上述之變更，董事局會考慮其多個董事局委員會之成員及組成，並會就有關決定於短時間內另刊發公告。

跳船

步亞視後塵不遠矣

呢啲財技友都唔志在做實業

將TVB玩到爛曬
拍拍屁股就走人

TVB可以算係唯一支持正苦電視媒體，就算陳生唔玩都一定會有繼任人射住，起碼新聞部唔會有事

識挽

證監會爆TVB大股東股權分布 陳國強無話事權 紅底黎瑞剛背後或另有話事人

電視廣播（0511）的42億元回購計劃，由於會令大股東持股上升，需要向證監會申請豁免強制全面收購，證監會收購委員會今日罕有地公佈裁決決定，同時間首次揭露了TVB大股東財團背後的股權安排，揭露紅底股東黎瑞剛一方在該財團的董事任免上有絕對的話事權，更質疑黎瑞剛背後可能另有話事人。委員會又批評TVB在提交資料上並不合作，更指會將手上的資料交予通訊局。

委員會是次乃運用法定權力，取得持有TVB 26％股權的大股東財團Young Lion（YL），之前未有披露的股東關係協議（見附圖）。

結果發現，YL原來有大量無投票權的股份，佔去整體股份的89.39%，而無投票權股份中的84.6%，都是由黎瑞剛的CMC持有，令其在YL的綜合股權達到79.01%，而陳國強的綜合股權則只有6%。雖然名為無投票權股份，但這些股份在多個情況下，均可發揮作用，如有董事提名權、批准或否決權，並非一般意義下的無投票權股份。

在這樣的安排下，陳國強雖然透過IVH持有56.51％YL有投票權股份，但綜合股權只有6%，在委任董事上的影響力，遠不及黎瑞剛，無法控制YL董事局大多數成員的組成，YL董事局的決定(包括電視廣播股份的投票) 均由普通大多數作出，故此陳國強無法控制 YL 的投票決定。

根據協議，黎瑞剛更有權要求陳國強向第三方按「公開市值」出售其全部YL股份。

委員會更提出，黎瑞剛背後可能還有話事人，指出黎瑞剛透過 GPW 持有 CMC 86.19%的「投票權」，意味 CMC 同樣存在另一類股份，此事實已在委員會聆訊中獲確認，而此安排可能令黎瑞剛在 CMC、YL及電視廣播中，沒有如此重大的股本權益。CMC 股東之間可能有訂立會影響黎瑞剛行使權力的相關協議，但委員會未收到有關CMC股東安排的進一步資料。

委員會指出，在聆訊的過程中，發現通訊局可能未有獲提供股東協議及關係協議的若干條文，故委員會建議證監會向通訊局提供相關資料，以便通訊局履行其職責。

不過委員會最後仍決定，授予TVB豁免清洗交易。

佢女人早佢一步，已經去咗探路